［18-2-2020］股市直擊+波神信眾區

【本報訊】疫情肆虐進一步拖累本地零售行業生意暴跌，約50個品牌、超過200個零售店舖組成的群組，向本報透露今日罷市，要求以大發展商為首的業主擴大減租幅度。

有群組成員表示，近期武漢疫情嚴峻，零售業慘遭重創，雖然近期有商場業主減租，但減租三成至五成仍不足夠，「期望業主明白，罷市的決定是基於營商考慮及員工，加上部份商戶已在本地營商已久，不希望失去本地客。」群組成員主要包括位於商場的零售店舖，如奢侈品、食肆等。
包括新城市廣場海港城店舖

據知，罷市行動會否持續，視乎群組與各業主的商討進度，否則行動會升級。成員稱，部份業主已知道旗下店舖今日有罷市行動，群組亦着手與業主商討。有消息指，參與罷市的零售店舖主要位於新地（016）旗下新城市廣場、九倉置業（1997）的海港城，以及新世界（017）的K11 Musea。

為應對疫情，北京道一號業主昨日指，會減免該大廈的零售商舖及食肆2月份租金的30%；食肆租戶將獲減免租金50%；業主稱，政府亦將為業界提供紓困措施，應該可以減低商戶經營壓力，並指會繼續與租戶保持緊密溝通，攜手共度時艱。

另外，逾20間旅行社租戶組成的「香港旅行社解困大聯盟」昨日表示，本港旅遊業受去年社會運動及武漢疫情夾擊，旅行社業界需要取消大量未出發旅行團及退款，生意損失慘重甚至倒閉。

大聯盟促請政府作為港鐵（066）大股東，對旗下旅行社租戶免收2月及3月份租金，減收4月至5月份一半租金，同時也向其他主要大業主企業提出同樣的減免租金訴求。

中旅社副董事長姚柏良稱，期望月內得到回覆，視乎成效再採取進一步行動。

[size=4]即係收鋪走佬丫笨, 唔洗錢租俾你好唔好[/size=5]

香港做生意MO DUCK SHOE

輸打贏要

賺就自己賺哂
輸就要人包底

罷市最惡

搵唔到錢先最惡

lm

上證都係升市收
唔開工反而蝕少左，肯定係

辣殺驚

佛腥窮LUN恩物

修島WIND WINNIE THE POOH 變身刁敗敗

遊戲丫拿 暗魔女丫拿

新降臨逼人用返雜色

無遊戲都有人權啦e 家